\section*{Abstrakt}
Tato bakalářská práce se zabývá vývojem a výrobou jednoduchých zařízení, která umožňují demonstrovat využití energeticky nenáročných zařízení v~IoT sítích. Propojená zařízení mají podobu jednoduché hry pro více hráčů~-~piškvorek a je postaveno na platformě Arduino. Vzniklá síť je tvořena až pěti koncovými zařízeními (klienty) s~dotykovými displeji pro interakci s uživatelem a jednoho centrálního řídicího prvku (serveru). V práci je popsán konkrétní použitý hardware, včetně návrhu krabiček. Dále je zde podrobně rozepsán vytvořený software, včetně možnosti úprav pro použití s~jinými moduly. Nakonec je uveden i návod na oživení a obsluhu.\\

\vspace{.5cm}
\noindent
Klíčová slova: Arduino Ethernet, IoT demonstrátor, Arduino hra, Arduino IoT



\section*{Abstract}
{
\selectlanguage{english}
This bachelor thesis deals with the development and production of a simple devices which can demonstrate usage of low power devices in~IoT networks. This network of devices have a form of the multiplayer game - Noughts and crosses, and it is based on Arduino platform. The network have up to five end nodes (clients) with touch screen for~interaction with the user and one control device (server).  There is described used hardware including design of cases for all devices in this thesis. There is also a~description of software including a~list of possible changes which could be made for the purpose to use this product with different modules. In the end, there is a manual for~starting and operating this devices.

\vspace{.5cm}
\noindent
Key words: Arduino Ethernet, IoT demonstration device, Game based on Arduino, Arduino IoT
}
