\section{Popis softwaru}
\subsection{Knihovny}
Pro realizaci byly použity následující knihovny:
\begin{itemize}
  \item \textit{Ethernet library}: knihovna slouží pro připojení Arduina k internetu. Jak je uvedeno na webových stránkách \cite{EthLib} jsou podporovány desky a shieldy založené na konrolérech W5100, W5200, W5500. Tato knihvna je použita jak u serveru tak i u klientů. U serveru připojený ethernet shield obsadí piny 10, 11, 12, 13. Komunikace Arduina se shieldem (ethernet kontrolérem) probíhá po SPI sběrnici.

  \item \textit{MCUFRIEND\_kbv library}: knihovna slouží k ovládání displeje u klienta. Pro správnou funkci je nutné, jak se zmiňuje autor na domovské stránce knihovny~\cite{lib_MCUFRIEND_kbv}, je nutné mít k dispozici také knihovnu \textit{Adafruit\_GFX} \cite{lib_adafruitGFX}. Pro použití displeje se nejdříve vytvoří instance třídy \texttt{UTFGLUE}, kde je nutné správně definovat piny pro daný shield, v tomto případě \texttt{UTFTGLUE LCD(0x0154,A2,A1,A3,A4,A0);}. Pro řízení displeje jsou pak volány patřičné metody formou \textit{LCD.metoda(parametry);}, například pro vyplnění celého displeje černou \texttt{LCD.clrScr();}. Pomocí ukázkouvého zdrojového kódu z této knihovny \textit{(examples/TouchScreen\_
calibr\_kbv)} byly získány kalibrační hodnoty pro dotykovou plochu displeje.

  \item \textit{Adafruit\_TouchScreen}: slouží k zaznamenání hodnot ze čtyřvodičové dotykové plochy. Stejně jako u knihovny pro displej je nejdříve nutné vytvořit instanci dané třídy \texttt{TouchScreen} v tomto případě tak \texttt{TouchScreen Touch(XP, YP, XM, YM, 300);}, kde \textit{XP, YP, XM, YM} jsou piny, na které je vyvedená dotyková plocha (pro použitý shield jsou to: XP = 6, YP = A1, XM = A2, YM = 7). Hodnota 300 by pak dle popisu knihovny \cite{lib_touch} označuje elektrický odpor dotykové plochy X (měřeno multimetrem mezi piny XP a XM). Pro použité shiledy je hodnota přibližně $300  \ \mathrm{\Omega}$. Dále je třeba určit minimální a maximální tlak pro vyhodnocení dotyku pomocí \texttt{\#define MINPRESSURE} a \texttt{\#define MAXPRESSURE}. Vyhovující jsou hodnoty uvedené v ukázkových kódech pro knihovnu a to konkrétně 10 pro \texttt{MINPRESSURE} a 1000 pro \texttt{MAXPRESSURE}.

  \item \textit{SimpleTimer Library for Arduino}: jednoduchá knihovna, která slouží k řízení určitých časových událostí (kde není třeba velká přesnot), například pro zobrazení a skrytí chybových hlášek, blikání indikační svítivé diody u serveru. Dle webových stránek \cite{lib_simpleTimer} je knihovna založená na funkci \texttt{milis();} (vrací počet milisekund od začátku běhu programu) a nevyužívá přerušení ani harwarový timer.
\end{itemize}

\subsection{Konfigurační hodnoty}
V této kapitole jsou popsány jednotlivé konfigurační hodnoty, která by mohlo být třeba upravit pro správnou funkci celého zařízení. Změny se vždy provádí přímo ve zdrojovému kódu, vždy pouze v hlavní souboru: \textit{piskvorky\_MP\_client.ino} pro klienta a \textit{piskvorky\_MP\_server.ino} pro server. Jak už bylo zmíněno v kapitole \ref{sec:HWclient}, nebylo možné, kvůli malé paměti pro program, implementovat menu, proto je nutné změny provádět přímo ve zdrojovém kódu a dané zařízení pak přeprogramovat. V případě serveru je k dispozici microUSB konektor, který je dostupný skrze obdélníkový otvor na boku zařízení. V případě clienta je nutné demontovat víko, odpojit napájecí modul (v modré bužírce) a připojit Arduino k počítači pomocí převodníku USB - UART.

Jednotlivé konfigurační bloky jsou vždy ohraničeny komentáři mezi nimiž se nacházejí jednotlivé proměnné a popis jejich funkce a omezení hodnot. Níže je uveden příklad ohraničení bloku pro nastavení sítě (IP adresa a port):
\begin{verbatim}
/* ---------- KONFIGURACE - nastavení sítě ----------*/

/* ---------- KONEC - nastavení sítě ----------*/
\end{verbatim}


\subsubsection{Konfigurace serveru}
\label{sec:server-nastaveni}
%Nastavení sítě
V prvním případě je nutné vybrav síťový režim, v případě \textit{ETHMODE\_STATIC} je použita IP adresa, která je uložena v proměnné \textit{serverAddress}. V případě volby \textit{ETHMODE\_DHCP} je adresa přiřazena DHCP serverem a je nutné dodržet aby se přiřazená adresa neměnila a byla zároveň nastavená u jednotlivých klientů.

Dále je třeba nastavit příslušnou MAC adresu, v případě použitého nebyla přiřazena výrobcem, takže je nutné nějakou zvolit. Vzhledem k tomu, že zařízení se provozuje na samostatné lokální síti, byla MAC adresa vybrána náhodně, v případě, že v síti jsou další zařízení, je možné vybrat MAC adresu například podle postupu popsaného v \cite{vyberMAC}. Vezme se MAC adresa nějaké zařízení v síti a poslední bajt se zvětší o jedna a takto vzniklá MAC adresa se přiřadí shieldu.
Vybraná MAC adresa je v poli \texttt{mac}.

Jako poslední je potřeba přiřadit port, na kterém budou zařízení komunikovat. Dle normy \cite{norm_RFC6335} je možné zvolit jakoukýkoliv dynamický port (49152-65535), protože tyto porty nebudou nikdy přiřazeny žádné službě. Port je uložen v proměnné \texttt{localPort} a stejný port musí být nastaven i u clientů.
\lstinputlisting[language=C++, style=customc_config, firstline=1, lastline=8, title= Blok konfigurace ethernet shieldu pro server]{codes/server_config.cpp}

%Nastavení pinů
Jak je popsáno v kapitole \ref{sec:HWserver}, jsou k serveru připojena dvě tlačítka a jedna barevná svítivá dioda. V případě, že je nutné tyto periferie připojit jinak, je možné změnit čísla pinů v kofiguračním bloku \textit{nastavení pinů a LED}. Tlačítka využívají interní pull-up rezistory a jejich zapojení je uvedeno na obrázku \ref{fig:server_module}.
\lstinputlisting[language=C++, style=customc_config, firstline=10, lastline=22, title= Blok konfigurace pinů pro svítivou diodu a tlačítka]{codes/server_config.cpp}

%Nastavení barev
Jako poslední je možné nastavit jakou barvu budou mít jednotliví klienti. V ukázkové případě jsou barvy přiřazeny z výběru, který je uveden v kódu, ale je možné také definovat vlastní ve formátu RGB565 (16-bit barva).
\lstinputlisting[language=C++, style=customc_config, firstline=24, lastline=30, title= Blok konfigurace jednotlivých barev pro klienty/hráče]{codes/server_config.cpp}

\subsubsection{Konfigurace klienta}
\label{sec:client-nastaveni}
%Nastavení profilů
Klientů se v celé sestavě nachází několik (v tomto případě tři) a liší se pouze určitým nastavením (IP adresa, MAC adresa, kalibrační hodnoty displeje) proto jsou vytvořeny profily pro jednotlivé klienty (softwarově omezeno na pět). Každému profilu se nastaví požadované parametry a při nahrávání programu do Arduina se pak profily mění pomocí \texttt{\#define CLIENTx}, kde x je číslo jednotlivých klientů/profilů. Pokud není zvolen žádný profil, použití je defaultní hodnoty a uživatel je o tom informován při překladu pomocí direktivy \texttt{\#warning} (zobrazí se hlášení, ale překlad neukončí).
\lstinputlisting[language=C++, style=customc_config, firstline=1, lastline=3, title= Blok výběru profilu pro klienta]{codes/client_config.cpp}

%Nastavení MAC adres
V této části se přiřazují jednotlivé MAC adresy daným profilům. Výhodou oficiálních Arduino Ethernet desek je, že mají MAC adresu přidělenou výrobcem a je možné jí nalézt na bílém štítku ze spodní strany.
\lstinputlisting[language=C++, style=customc_config, firstline=6, lastline=38, title= Blok přiřazení MAC adres jednotlivým klientským profilům]{codes/client_config.cpp}

%Nastavení IP adres
Stejně jako v případě serveru i zde je možné vybrat ze dvou režimů sítě a to \textit{ETHMODE\_STATIC} a \textit{ETHMODE\_DHCP}. V případě volby \textit{ETHMODE\_DHCP} není na adresu přiřazenou DHCP serverem kladen žádný zvláštní nárok. V případě použití \textit{ETHMODE\_STATIC} je ještě nutné dodefinovat IP adresy pro jednotlivé klienty. Opět lze s výhodou využít profilů, pokud se použije defaultní, je o tom uživatel opět při překladu informován.
Kromě toho je ještě nutné doplnit IP adresu serveru, ke kterému se budou klienti připojovat. Ta byla nastavena při konfiguraci serveru (kapitola \ref{sec:server-nastaveni}) stejně tak jako port, který je také nutné zvolit stejný.
\lstinputlisting[language=C++, style=customc_config, firstline=40, lastline=66, title= Blok nastavení síťového režimu a IP adres]{codes/client_config.cpp}

%Nastavení kalibrace displeju
Jako poslední je nutné nastavi kalibrační hodnoty dotykové plochy displeje. Nejjednodušší způsob jejich získání je použít ukázkový program v knihovně \textit{MCUFRIEND\_kbv library}, který lze nalézt  v \textit{(examples/TouchScreen\_
calibr\_kbv)}. V ukázkovém programu je třeba upravit podle použitého shiledu nastavení pinů. Poté stačí postupovat podle pokynů na displeji a výsledek se vypíše na sériovou linku (lze použítintegrovaný v Arduino IDE - \textit{Tools->Serial Monitor}). Krom kalibračních hodnot je také nutné doplnit orientaci displeje (\texttt{\#define TOUCH\_LANDSCAPE} nebo \texttt{\#define TOUCH\_PORTRAIT}), v případě, že nebude zvolena ani jedna možnou, překlad budou ukončen a vypsána chybová hláška (direktiva \texttt{\#error}). I v tomto případě lze s výhodou využít profilů.
\lstinputlisting[language=C++, style=customc_config, firstline=68, lastline=109, title= Blok nastavení kalibračních hodnot dotykové plochy]{codes/client_config.cpp}

\subsection{Komunikace server - klient}
\label{sec:comm_server-client}
Server komunikuje s klienty pomocí pole \textit{board}. Jedná se o jednorozměrné pole typu \textit{byte} o velikosti 136 (velikost musí být dělitelná osmi). V tomto poli jsou vyplněné všechny důležité informace o stavu hry i jednotlivých hráčích, význam jednotlivých hodnot v poli \textit{board} je popsán v tabulce \ref{tab:packet_server-client}.

Při odesílání je toto pole rozděleno na části po osmi bajtech. Každá tato část je vybavena pořadovým číslem a dvoubajtovým kontrolním součtem (v něm je zahrnuto i pořadové číslo) a následně odeslána připojeným klientům.

Klienti postupně přijímají všechny části a v případě bezchybného příjmu data vyhodnotí. V případě, že klient na základě kontrolního součtu identifikoval chybnou část, odešle podle pravidel komunikace klient->server (popsáno v kapitole \ref{sec:comm_client-server}). Server pak v případě přijetí požadavku odešle danému klientovi vyžadovanou část pole.

\input{tables/board_content.tex}

\subsection{Komunikace klient - server}
\label{sec:comm_client-server}
Klient komunikuje se serverem, až na výjimku při sestavení spojení, prostřednictvím dvoubajtového pole. Popis jednotlivých částí pole je v tabulce \ref{tab:clietn-server}. Pro kontrolu přenosu se každá zpráva odešle třikrát. Na straně serveru se pak porovnají dvě ze tří přijatých zpráv a ostatní přijatá data se zahodí. Klient může poslat data maximálně jednou za sekundu (posláním dat se rozumí odeslání tří stejných zpráv).

Pokud při porovnání server zjistí, že přijeté zprávy nejsou stejné, odešle danému klientovi znovu herní desku. V případě, že byl daný hráč na tahu a přenos požadavku na vyplnění pole se nezdařil, je mu prostřednictvím znovuodeslání pole znovu aktivován tah.

V případě, že klient přijal od serveru chybná data, odešle požadavek ve tvaru \mbox{\{20, x\}}, kde \textit{x} je číslo chybně přijaté části pole.

\input{tables/client_packet.tex}


\subsection{Sestavení spojení}
\inProgress

\subsection{Průběh hry}
\inProgress
