\renewcommand{\refname}{Reference}
\addcontentsline{toc}{section}{Reference}
\begin{thebibliography}{30}

\bibitem{iot_geographic}
  Internet of Things (IoT) Protocols and Connectivity Options: An Overview. \textit{SaM Solutions} [online]. SaM Solutions, c1993-2019, 22.8.2019 [cit. 2019-05-17]. Dostupné z: https://www.sam-solutions.com/blog/internet-of-things-iot-protocols-and-connectivity-options-an-overview/

  \bibitem{datasheet_w5100}
  W5100 Datasheet. \textit{WIZnet} [online]. c2009-2011, 8.1.2016 [cit. 2019-05-05]. Dostupné z: https://www.wiznet.io/wp-content/uploads/wiznethome/Chip/W5100/Document/W5100\_Datasheet\_v1.2.7.pdf

  \bibitem{ArdIotDDOS}
  IAM\_MAKER\_LEO. How to Make Unattackable Secure Arduino IoT Device. \textit{Instructables circuits} [online]. Autodesk, c2019 [cit. 2019-05-17]. Dostupné z: https://www.instructables.com/id/How-to-make-unattackable-secure-arduino-IoT-device/

  \bibitem{IoTprotocols}
MEHEDI, Hasan. Top 15 Standard IoT Protocols That You Must Know About. \textit{UbuntuPIT} [online]. c2017-2019 [cit. 2019-05-17]. Dostupné z: https://www.ubuntupit.com/top-15-standard-iot-protocols-that-you-must-know-about/



\bibitem{fig_ArdEthernet}
Fritzing Parts: Arduino\_Ethernet. In: \textit{Paulvollmer} [online]. c2018, 2013 [cit. 2019-05-05]. Dostupné z: https://paulvollmer.net/FritzingParts/parts/Arduino\_Ethernet.html

\bibitem{fig_ArdEthShield}
Using the SD library to create and remove files on a SD card. In: \textit{Arduino} [online]. c2019, 2015/08/18 [cit. 2019-05-05]. Dostupné z: https://www.arduino.cc/en/tutorial/files

\bibitem{fig_switchIco}
Lan Switch Icon \#83279. In: \textit{Free Icons Library} [online]. c2018-2019 [cit. 2019-05-05]. Dostupné z: http://chittagongit.com/icon/lan-switch-icon-25.html

\bibitem{fig_ArdDue}
Fritzing Parts: Arduino\_DUE\_V02b. In: \textit{Paulvollmer} [online]. c2018, 2013 [cit. 2019-05-05]. Dostupné z: https://paulvollmer.net/FritzingParts/parts/Arduino\_DUE\_V02b.html

\bibitem{ArdDue_web}
Arduino store: ARDUINO DUE. \textit{Arduino} [online]. c2019 [cit. 2019-05-05]. Dostupné z: https://store.arduino.cc/due


\bibitem{EthLib}
Arduino: Ethernet library. \textit{Arduino} [online]. c2019 [cit. 2018-12-18]. Dostupné z: https://www.arduino.cc/en/Reference/Ethernet

\bibitem{lib_MCUFRIEND_kbv}
PRENTICEDAVID. MCUFRIEND\_kbv library. In: \textit{Github} [online]. c2019 [cit. 2019-02-05]. Dostupné z: https://github.com/prenticedavid/MCUFRIEND\_kbv

\bibitem{lib_adafruitGFX}
BURGESS, Phillip. Adafruit GFX Graphics Library: Overview. \textit{Adafruit} [online]. 29.6.2012 [cit. 2019-05-08]. Dostupné z: https://learn.adafruit.com/adafruit-gfx-graphics-library/overview

\bibitem{lib_touch}
ADAFRUIT. Adafruit\_TouchScreen library. \textit{Github} [online]. c2019 [cit. 2019-02-05]. Dostupné z: https://github.com/adafruit/Adafruit\_TouchScreen

\bibitem{lib_simpleTimer}
ROMANI, Marcello. SimpleTimer Library for Arduino. \textit{Arduino} [online]. c2019 [cit. 2019-05-08]. Dostupné z: https://playground.arduino.cc/Code/SimpleTimer/

\bibitem{norm_RFC6335}
IETF [INTERNET ENGINEERING TASK FORCE], IANA [INTERNET ASSIGNED NUMBERS AUTHORITY]. \textit{Service Name and Port Number Procedures: rfc6335, BCP165}. 2011, 33~s. ISSN: 2070-1721. Dostupné také z: https://tools.ietf.org/html/rfc6335

\bibitem{vyberMAC}
MALÝ, Martin. Arduino: webový server i klient do ruky. \textit{Root.cz} [online]. 27. 7. 2010 [cit. 2019-02-06]. Dostupné z: https://www.root.cz/clanky/arduino-webovy-server-i-klient-do-ruky/

\bibitem{ard_unsignedChar}
Arduino: unsigned char. \textit{Arduino} [online]. c2019 [cit. 2019-05-16]. Dostupné z: https://www.arduino.cc/reference/en/language/variables/data-types/unsignedchar/

\bibitem{EthShieldError}
Wiznet W5100 Ethernet Shield. \textit{HOBBYIST.CO.NZ} [online]. [cit. 2019-05-16]. Dostupné z: https://www.hobbyist.co.nz/?q=ethernet-shield-w5100

\bibitem{EthShieldModification}
MARCO. \textit{Arduino Wiznet ethernet shield proper reset} [online]. 22.12.2010 [cit. 2019-05-16]. Dostupné z: https://marco.guardigli.it/2010/11/arduino-wiznet-ethernet-shield-proper.html

\end{thebibliography}
